layout: model/single.html
title: Piper J3 Cub из пенокартора
#date: 2017-07-09
cover: /img/cessna/IMG_20151107_131826.jpg
disqus: True

tag: 
 - пенопласт
 - пенокартон
 - электролет
 - модель
 - новичку
 - самолет
 
 ---

 Попробуем повторить Piper J3 от ребят из FliteTest. Отработаем на ней технологию постройки из пенокартона, и сравним с калссической потолочкой. Данная модель является учебной (т.н. модель-тренер). Для изготовления потребуется пенокартон 1 лист 100см на 70 см, и один лист 50см на 70см. Клеил как и в оригинальной технологии на термоклей.

ТТХ
---
* Размах - 100см
* Длина - 75см
* Вес - 150гр фюзеляж + 200гр крыло
* Взлетный вес - 550гр

[Чертежи](/file/piper/FT_Simple_Cub_v1.0_Tiled_A-Size.pdf)

Крыло
-----

Крыло сделано по аналогии с [крылом Миг-3](/model/mig-3). Отличие в лонжероне. Он делается сначала прямым, а позже для придания V-образности крылу, прорезается в верхней части, и эта щель заливается термоклеем.